美媒: 美國白宮選擇力挺台灣, 蔡英文與美國副助卿同框

2019年04月11日 11:10
紐時：蔡英文與美副助卿同框 白宮選擇力挺台灣

記者張方瑀／編譯

總統蔡英文10日晚間受邀在「台北市美國商會2019謝年飯」中致詞，紀念《臺灣關係法》邁入40周年。同樣出席的美國務院經濟暨商業事務局副助卿米德偉（David Meale）則表示，「美國會繼續堅定履行對台灣的所有承諾。」《紐約時報》認為，這也代表著，美中關係緊張之際，白宮選擇支持台灣。

《紐約時報》指出，過去兩週以來，中國解放軍戰機飛越台海中線、台灣正式向美提出購買F-16戰鬥機要求、在臺協會的美軍以及總統蔡英文停留夏威夷等事件，造成美、中、台三方角力。《紐約時報》認為，這次蔡英文與美國高階官員會面，並在美國商會代表致詞，表示白宮在兩岸關係中，傾向支持台灣。

《紐約時報》引述蔡英文的臉書貼文，討論中方軍機飛越海峽中線是「對地區安全和穩定的公然挑釁」。報導指出，中國大陸政府對台灣宣示主權，並可能採取軍事力量，美國則認為，台灣的政治地位尚未確定，同時反對中國大陸想強迫統一的企圖。當時在場的美籍商界官員也對北京的武力恫嚇表達擔憂，米德偉則表示，「美國會繼續堅定履行對台灣的所有承諾。」

在晚宴中共和黨籍參議員盧比歐（Marco Rubio）、共和黨籍參議員羅伯茲（Pat Roberts）、共和黨籍參議員賈德納（Cory Gardner），以及2016年的民主黨副總統候選人凱恩（Tim Kaine）皆錄製影片表達對台灣的支持。盧比歐在影片中表示，「不管來自北京的任何壓力或脅迫，美國都必須繼續支持台灣，鼓勵我們在世界各地的民主夥伴與台北保持官方關係。」

駐軍啦

做海外屬地啦

美國白宮選擇力挺賣軍備畀台灣
台灣選到個賣台嘅韓國瑜就係噉大

唔好咁快下定論住
會將軍工同晶片技術賣比中國係最壞情況
國民黨唔係個個都傻既
好似馬英九咁都成撚日暗啞底開TALK串鳩中國行返終生制/帝制啦
而家外人就好似賭大細咁博韓國魚唔係共諜或者冇痛腳比共產黨揸手姐
但國民黨內部人士就.........可能一早有晒部署同策略, 只係唔可以向外公佈掛(FF)

都係嗰句
解決反有問題既方法只有一個
就係支那一定要窮
只要無錢 乜都攪唔到

改國名做台灣國會點

仇思達：支爆之後, 大陸會有人去香港搶野. 香港自己無軍隊, 點獨立?

本來就係

乜撚嘢「同框」

合照就合照啦屌你老母

其實講咁多都廢
F35 唔會賣，連F16V都要猶疑
世衛參加唔到，又唔出聲
力挺左去邊，都無實際做過野